{
    "question": "Hasil dari \u221a75 + 1/4\u221a48 - \u221a27 + \u221a6 \u00d7\u221a2 adalah ...\r\nsama caranya yaa :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>\u00a0\u221a75 + 1/4\u221a48 - \u221a27 + \u221a6 \u00d7\u221a2\u00a0<br>=</span>\u221a25.3 + 1/4\u221a16.3-\u00a0\u221a9.3 + \u221a4.3<br>=5\u221a3 + 1/4.4\u221a3 \u00a0\u00a0- \u00a0 \u00a0\u00a03\u221a3 \u00a0 \u00a0+\u00a02\u221a3<br>=5\u221a3 + \u221a3 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a03\u221a3 \u00a0 \u00a0\u00a0+2\u221a3<br>=5\u221a3",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-deret-aritmatika-mempunyai-suku-pertama-2-dan-u13-u7-30-931",
            "question": "Suatu deret aritmatika mempunyai suku pertama 2 dan U13 - U7 = 30. Hitunglah S50.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=2<br>a+12b-(a+6b)=30<br>2+12b-2-6b=30<br>6b= 30<br>b= 5<br><br>sn= n/2 (a +(n-1)5<br>S50= 25 (2+ (49)5<br>S50 = 25(2+ 245)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 25 x 247<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-panjang-apotema-lingkaran-bagaimana-dan-tentang-car-580",
            "question": "cara mencari panjang apotema lingkaran bagaimana? dan tentang cara mencari luas juring dan tembereng ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apotema bisa pake konsep luas segitiga dan dalil phytagoras<br>Cara mencari Tembereng :<br><span>Luas tembereng = Luas Juring \u2013 Luas Segitiga\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Panjang tali busur bisa dicari dengan rumus : <br><br>\n                          Panjang tali busur = besar sudut yg diapit dua jari2: 360 derajat *2*pi*r <br><br>\n Apotema : dicari dengan dalil pythagoras. <br><br>\nTembereng :  Luas juring - Luas segitiga ( keduanya dalam satu bidang datar yg dibentuk oleh dua jari2 suatu lingkaran.)  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-sebuah-lingkaran-25434-cm2-dan-p-314-tentukan-a-diam-893",
            "question": "Luas sebuah lingkaran 254,34 cm2 dan \u03c0 = 3,14. tentukan:\r\n a. diameternya\r\n b. kelilingnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. L = \u03c0.r\u00b2<br>\u00a0\u00a0  254,34 = 3,14.r\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  r\u00b2\u00a0\u00a0 = 254,34/3,14<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 r\u00b2\u00a0\u00a0  =\u00a0 81<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 r\u00b2\u00a0  = \u221a81<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 r\u00b2\u00a0 = 9 cm<br>jadi d = 2.9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18 cm<br>b. k = \u03c0d<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3,14 . 18<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 56,52 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. diameter 18<br>b. keliling 56,52",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-panjang-op28cm-dan-busur-lingkaran-pq176hitung-luas-586",
            "question": "Diketahui panjang OP=28cm dan busur lingkaran PQ=17,6.Hitung luas juring POQ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>[tex]K = 2  \\pi r\n \\\\ K = 2~x~(22/7)~x~28~cm\n \\\\ K = 176~cm\n \\\\ \n \\\\ L =  \\pi r^2\n \\\\ L = (22/7)~x~(28~cm)^2\n \\\\ L = 2464~cm^2[/tex]<span><br><br><span>[tex]Cari~sudut~POQ[/tex]<br><span>\u2220\u00a0[tex]POQ~/\\angle~1~lingkaran = panjang~PQ~/~keliling~lingkaran[/tex]<br></span><span>\u2220\u00a0[tex]POQ~/~360^\\circ = 17,6~/~176 [/tex]<br></span><span><span>\u2220\u00a0[tex]POQ = (17,6~/~176 )~x~360^\\circ[/tex]<br>\u2220\u00a0[tex]POQ = 36^\\circ[/tex]<br></span><br></span></span></span></span>[tex]Luas~Juring~POQ~/~luas~lingkaran = \\angle POQ~/ \\angle~1~lingkaran[/tex]<br><span>[tex]Luas~Juring~POQ~/~2464~cm^2 = 36^\\circ~/~360^\\circ[/tex]<br></span><span>[tex]Luas~Juring~POQ = 0,1~x~2464~cm^2[/tex]<br></span>[tex]Luas~Juring~POQ = 246,4~cm^2[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-14-x-10-23x-5-adalah-mo-758",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan 1/4 (x-10) = 2/3x-5 adalah.... Mohon dibantu ya tugas pr saya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4x-5/2= 2/3x-5<br>1/4x-2/3x=-5-5/2<br>-5/12x= -5/2<br>-5x=-30<br>x= 6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4x - 10/4 = 2/3x - 5<br>1/4x - 2/3x = -5 + 10/4<br>-5/12 x = -5/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -5/2 : -5/12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x = 6<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fardi-sedang-jalan-jalan-naik-sepeda-denganjari-jari-roda-21cm-a-854",
            "question": "Fardi sedang jalan-jalan naik sepeda denganjari jari roda 21cm.    a. Tentukan jarak yang telah ditempuh, jika roda sepedanya berputar 50 kali.\r\nb. Jika jarak yang dilintasinya 264 meter, tetukan berpa kali roda sepeda berputar!\r\n\r\n*(kalobisapakecaranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. K = 2\u03c0r<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 .[tex] \\frac{22}{7} [/tex] . 21<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 44\u00a0.\u00a03<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 132 cm = 1,32 m<br><br>jarak yang di tempuh = 50 x 1,32 = 66 m<br><br>b. banyak putaran yang di tempuh = jarak\u00a0/\u00a0keliling O<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 264 / 1,32\u00a0 = 200 kali<br><br><br><br>Semoga membantu :) D\u00a0<br>kalo gak salah ni pelajaran kelas 7 smp ya ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-juring-pada-lingkaran-adalah-123-2-jika-besar-s-179",
            "question": "diketahui luas juring pada lingkaran adalah 123, 2 , jika besar sudut pusat juring itu 72 derajat , panjang jari-jari lingkaran tersebut adalah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L juring = sudut/360 \u00d7 \u03c0 r^2<br>123,2 = 72/360 \u00d7 22/7 \u00d7 r^2<br>123,2 = 1/5 \u00d7 22/7 r^2<br>123,2 = 22/35 r^2<br>r^2 = 123,2 \u00d7 35/22<br>r^2 = 196<br>r = \u221a196<br>r = 14<br><br>Jadi jari-jari lingkaran tersebut adalah 14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4142-adalah-407",
            "question": "Hasil dari 4\u207b\u00b9+4\u207b\u00b2 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{4} +  \\frac{1}{4^{2} }  = \\frac{1}{4} + \\frac{1}{16} =  \\frac{4+1}{16}  =  \\frac{5}{16} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-sudut-keliling-sama-sudut-pusat-apa-119",
            "question": "Pengertian Sudut Keliling sama Sudut Pusat apa ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>Sudut pusat</u><span>\u00a0adalah daerah sudut yang dibatasi oleh dua jari-jari lingkaran yang titik sudutnya merupakan titik pusat lingkaran.<br></span><u>Sudut keliling</u><span>\u00a0adalah daerah sudut yang dibatasi oleh dua\u00a0</span><u>talibusur</u><span>\u00a0yang berpotongan di satu titik pada lingkaran dan titik sudutnya teletak pada keliling lingkaran.<br></span>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>Sudut Pusat</u>\u00a0adalah daerah sudut yang dibatasi oleh dua jari-jari lingkaran yang titik sudutnya merupakan titik pusat lingkaran.<br><br><u>Sudut Keliling\u00a0</u>\u00a0adalah daerah sudut yang dibatasi oleh dua\u00a0talibusur\u00a0<span>yang berpotongan di satu titik pada lingkaran dan titik sudutnya teletak pada keliling lingkaran.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarltpoq72-derajat-dan-panjang-jari-jari-op20-cmhitunglah-240",
            "question": "Besar&lt;POQ=72 derajat dan panjang jari-jari OP=20 cm.Hitunglah    a.panjang busur besar PQ\r\nb.luas juring besar POQ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Diketahui besar \u2220POQ = 72\u00b0 dan panjang jari-jari OP = 20 cm. Hitunglah :</p><p>a. Panjang busur PQ = <strong>25,12 cm</strong></p><p>b. Luas juring POQ = <strong>251,2 cm\u00b2</strong></p><p>Selengkapnya dapat disimak pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><p><strong>PENDAH</strong><strong>ULUAN</strong></p><p><strong>Lingkaran</strong> adalah bangun datar yang dimana setiap titik-titiknya mempunyai jarak yang sama dari pusatnya.</p><p>Untuk menyelesaikan soal ini, kita akan menggunakan <strong>rumus</strong> berikut :</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\sf Panjang~Busur~PQ : \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\bf Pb~PQ = \\dfrac{\\alpha}{360^{\\circ}} \\times 2 \\times \\pi \\times r}[/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\sf Luas~Juring~POQ : \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\bf Lj~POQ = \\dfrac{\\alpha}{360^{\\circ}} \\times \\pi \\times r^{2}}[/tex]</p><p>dimana :</p><p>\u25cb <em>Pb</em><em> </em>= panjang busur </p><p>\u25cb <em>Lj</em><em> </em>= luas juring</p><p>\u25cb <em>\u03b1</em> = sudut</p><p>\u25cb <em>\u03c0</em> = phi (biasanya bernilai 22/7 atau 3,14)</p><p>\u25cb <em>r</em><em> </em>= jari-jari</p><p>Kembali ke soal, mari simak penyelesaiannya pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>Diketahui</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li>\u2220POQ (\u03b1) = 72\u00b0  </li><li>r = 20 cm</li><li>\u03c0 = 3,14 (karena r bukan kelipatan 7)</li></ul><p><strong>Di</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Pb dan Lj = . . . ?</p><p><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>\u2750 <strong>Menentu</strong><strong>kan</strong><strong> </strong><strong>panjang</strong><strong> </strong><strong>busur</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>Pb</strong><strong>)</strong></p><p>[tex]\\displaystyle\\rm Pb~PQ = \\dfrac{\\alpha}{360^{\\circ}} \\times 2 \\times \\pi \\times r  \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm Pb~PQ = \\dfrac{72^{\\circ}}{360^{\\circ}} \\times 2 \\times 3,14 \\times 20 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm Pb~PQ = \\dfrac{1}{5} \\times 125,6 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm Pb~PQ = 25,12}}[/tex]</p><p>Diperoleh: panjang busur PQ = 25,12 cm</p><p>\u2750 <strong>Menentu</strong><strong>kan</strong><strong> </strong><strong>luas</strong><strong> </strong><strong>juring</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>Lj</strong><strong>)</strong></p><p>[tex]\\displaystyle\\rm Lj~POQ = \\dfrac{\\alpha}{360^{\\circ}} \\times \\pi \\times r^{2} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm Lj~POQ = \\dfrac{72^{\\circ}}{360^{\\circ}} \\times 3,14 \\times 20^{2} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm Lj~POQ = \\dfrac{1}{5} \\times 1.256 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm Lj~POQ = 251,2}}[/tex]</p><p>Diperoleh: luas juring POQ = 251,2 cm\u00b2</p><p>\u2234 <strong>Kesim</strong><strong>pulan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Jadi, panjang busur PQ = 25,12 cm dan luas juring POQ = 251,2 cm\u00b2</p><p></p><p><strong>PELAJARI</strong><strong> </strong><strong>LEBIH</strong><strong> </strong><strong>LANJUT</strong></p><p>Materi tentang <strong>lingkaran</strong> lainnya dapat disimak di bawah ini :</p><ul><li>Mencari panjang busur jika diketahui besar sudut dan panjang busur lainnya brainly.co.id/tugas/28626231</li><li>Mencari panjang busur lingkaran jika diketahui jari-jari dan sudut pusat brainly.co.id/tugas/21484646</li><li>Mencari luas juring lingkaran brainly.co.id/tugas/25341451</li></ul><h3>____________________________</h3><h3>DETIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas :\u00a0</strong>VIII</p><p><strong>Mapel :\u00a0</strong>Matematika</p><p><strong>Bab :\u00a0</strong>Bab 7 - Lingkaran</p><p><strong>Kode :\u00a0</strong>8.2.7</p><p><strong>Kata kunci :</strong><strong> </strong>sudut pusat, jari-jari, panjang busur, luas juring</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}